今日大遊行 1400集合 1500出發

民陣今遊行反釋法 促撤覆核

■民陣召集人區諾軒呼籲市民參加遊行，人員昨亦準備標語供遊行使用。

【本報訊】民間人權陣線今日舉辦主題為「主權在民」的元旦大遊行，提出反對人大釋法、要求政府撤回對4名立法會議員的司法覆核及落實真普選訴求。民陣向警方申請5萬人遊行，召集人區諾軒坦言，今年的遊行氣氛比較差，希望市民不要以為特首梁振英不爭取連任，政制及法治問題便會一掃而空，必須繼續集結全民力量捍衞香港的核心價值。

民陣今日下午2時先於維園舉行集會，其後3時出發遊行至中環遮打道行人專用區，提出反對人大釋法、要求政府撤回針對4名立法會議員的司法覆核，及落實真普選，口號包括「反對釋法、撤回覆核、我要真普選」。民陣已向警方申請並獲發不反對通知書，預計中環遮打道行人專用區的集會在午夜前結束。

■民陣召集人區諾軒

籲勿因689棄選鬆懈

民陣表示，今年3月便是行政長官選舉，未知下一任特首會否繼續挑動社會矛盾；而律政司花數百萬元公帑針對劉小麗、羅冠聰、梁國雄和姚松炎4名立法會議員，提出司法覆核，以圖推翻立法會的選舉結果，市民應繼續思考如何捍衞香港法治。

召集人區諾軒表示，難以預計今日可以有多少市民參與遊行，希望有超過一萬名市民參加。他直言因梁振英宣佈不爭取連任，不少市民以為香港的政制法治問題便解決。但疑似特首候選人政務司司長林鄭月娥，可能是最接近梁振英路線的人，她最終當選機會也不低，「佢隱瞞西九起故宮博物館，做全民退保露出真面目，唔支持無經濟審查方案」。

區諾軒續稱，目前的政治形勢仍然令人憂慮，關心香港未來的市民千萬不要鬆懈，應該挺身而出參加遊行，向不公義說不。據區諾軒了解，暫時有親建制團體「珍惜群組」於灣仔軒尼詩道及分域街擺街站，與民陣打對台。

■記者陳沛冰

上一則: 食花生必備《蘋果》特首戰專頁

下一則: 馮檢基被澳門拒入境

冇寫人工點吸引人去

今天我………

畀d掌聲自己！

要求政府撤回針對4名立法會議員的司法覆核

又做show

嚟緊

一年一度呃錢，籌款活動

其實好撚on9，俾人攪就6個，救就救自己人嗰4個，跟本就唔係針對惡法政權，只係為自己集團利益

果2個佢地都不知幾想踢走啦

成班飯民喉實個位啦

記得來緊補選投泛民一票
守住立會關鍵性1/3少數

又黎含淚………

年年都含淚、屇屇都含淚

到咗sogo嗰位， 未見隊頭

唔少人企係路邊等緊準備加入

隊頭富豪酒店

龍尾sogo, 游惠禎接受緊訪問

今天我………

階段性勝利

畀d掌聲自己

好慢
而家先係灣仔站

龍尾鵝頸橋

捐咗$100

今日罕有咁開埋兩線電車路

wfc

女長毛叫游惠禎一齊哎口號